澳22年來最嚴重槍殺案 一家七口亡

澳22年來最嚴重槍殺案 一家七口亡

■四名孩子與母親合照。

澳洲西澳洲省城鎮瑪格麗特河釀酒區一個三代同堂的七口之家，昨日被發現全數在住所內中槍身亡，當局將案件列為自殺及兇殺案處理。

這是澳洲22年來導致最多人死亡的槍擊案，死者包括4名兒童及他們的母親和外祖父母，全部同住在肇事住宅內。

4小童患自閉症

西澳洲省警察專員道森指，警方是在清晨時分接報，在肇事住宅發現7具屍體及兩支槍；其中兩具屍體在屋外，其餘的都是在屋內。他未有透露警方是接獲何人舉報，以及死者名字和年齡。但當地傳媒指，屋主是邁爾斯夫婦，跟女兒及4名患自閉症的外孫同住，孩子都在家學習。

道森說：「失去任何一條生命都是悲劇，現在竟是4名兒童和3名成人，都是大悲劇。」他指警方會在現場進行大規模和仔細調查，並正嘗試聯絡死者的親屬。

悉尼大學槍械政策分析員阿爾珀斯說，今次慘劇應是自1996年塔斯曼尼亞獨行槍手槍殺35人後，澳洲最多人死亡的槍擊案。該案觸發澳洲政府引入嚴格的槍械管制，所有槍械必須向當局登記。

法新社/美聯社

上一則
資助伊朗革命衞隊 六人三公司遭美制裁

下一則
指單身女是負累 日議員涉歧視被轟

屌，以為澳門

呢舖真係含家寧

澳洲好多單親家庭